(echo -e "cvjones\n548AA-3C327-0E7B9-EA571-18E2B-41E6E"; cat) | nc 176.28.31.8 4141

= Over The Wire: Krypton 6

== Descripción
Estando registrado en http://overthewire.org/wargames/[Over The Wire] +
Este http://overthewire.org/wargames/krypton/[Wargame] consiste en encontrar la contraseña para tener acceso al siguiente nivel usando ssh con el usuario krypton0, krypton1, krypton2... según el nivel actual. +

El http://overthewire.org/wargames/krypton/krypton6.html[*Nivel 6*] nos entrega la siguiente infromación: +
Lets try one last polyalphabetic cipher, but this time the key length is unknown.+

Conexión: ssh  krypton6@krypton.labs.overthewire.org +
Contraseña: RANDOM

== Solución
. Ir al directorio krypton6 con _cd /krypton/krypton6_
. Listar los archivos del directorio _ls -la_ para encontrar 6 archivos _README_, _HINT1_, _HINT2_, _encrypt6_, _keyfile.dat_ y _krypton7_ y una carpeta _/onetime_ con 3 archivos dentro _cipher1_, _key1_ y _plain1_.
. Examinar los archivos para encontrar la siguiente cadena en _krypton7_.
....
cat krypton7
> PNUKLYLWRQKGKBE
cat HINT1
> The 'random' generator has a limited number of bits, and is periodic.
Entropy analysis and a good look at the bytes in a hex editor will help.
There is a pattern!
cat HINT2
8 bit LFSR
cat cipher1
ABJGGZVHEIKLHMXIZKWZHBAUAPPHSJKHBTYXQPWCLPHSMIVOAKVYYWMQHXMLOIDEZYPURHMJOQSIWHAWESVRWBJTCIWDINKWIJXDMRIPNNRQBUKHDKPACMIQGJEQXXIGWIAARGWPHAXYASYRFAZKFMWWKGKTUHNYLLIESXIOICBAWJMMDEUHBRKTCABLXTCSUYTYELDXKJNWZMLVRFBSFLHQTDXOEVSISWYMYMHYLMSUFJGWJEUDJESTAIPNJPQ
cat key1
ITWASTHEBESTOFTIMESITWASTHEWORSTOFTIMESITWASTHEAGEOFWISDOMITWASTHEAGEOFFOOLISHNESSITWASTHEEPOCHOFBELIEFITWASTHEEPOCHOFINCREDULITYITWASTHESEASONOFLIGHTITWASTHESEASONOFDARKNESSITWASTHESPRINGOFHOPEITWASTHEWINTEROFDESPAIRWEHADEVERYTHINGBEFOREUSWEHADNOTHINGBEF
at plain1
SINGOGODDESSTHEANGEROFACHILLESSONOFPELEUSTHATBROUGHTCOUNTLESSILLSUPONTHEACHAEANSMANYABRAVESOULDIDITSENDHURRYINGDOWNTOHADESANDMANYAHERODIDITYIELDAPREYTODOGSANDVULTURESFORSOWERETHECOUNSELSOFJOVEFULFILLEDFROMTHEDAYONWHICHTHESONOFATREUSKINGOFMENANDGREATACHILL
....
